公屋一人申請轉二人

排緊公屋就黎結婚 想一人申請轉二人
我同佢都已經單人咁排左四年
我睇佢個申請須知係咁寫：
2.7.4 配額及計分制的非長者一人申請轉為家庭申請如有需要，被納入配額及計分制的非長者一人申請者可要求加入家庭成員，轉為家庭申請，而毋須另行重新登記。此外，申請人以非長者一人申請所輪候的時間，可獲計算入其家庭申請內，但以半數計算，並以不超過18個月為限。經調整輪候時間後，有關申請會被編訂一個等同於一般申請的登記日期(即相應登記日期)；此相應登記日期將作為日後編配及執行公屋申請政策的依據。

我真係唔多睇得明
但個個人講法都唔同 想問下有冇人都試過？ 申請時間會有冇改變？ 會唔會仲等耐左？
會去樂富問下 但都想問下大家經驗